【區議會選舉】重溫歷屆選舉具爭議事件，防患於未然

區議會選舉將近，就算今屆可以順利舉行，政府都一定會想盡辦法去影響結果。以往選舉曾經出現過好多極具爭議事件，以下係我喺網上搵到嘅部份報導，前車可鑑，想寫出黎比大家參考下，同集思廣益下點樣應付。如果有遺漏，希望有巴絲可以幫手補完。

長文精華（相關資料會係下面補充）

1. 吹乾個印先摺埋，唔好印埋落對面個邊
2. 提防抹黑短訊/ 連登風向Post
3. 確認多次你既選民資格
4. 種票風波 （相信今年會更嚴重）
5. 票站遺失投票箱鎖匙

(1) 吹乾個印先摺埋，唔好印埋落對面個邊

大家可能覺得呢個係基本常識，但請提醒埋身邊既家人同朋友，除咗自己小心印，最好先檢查埋個印章墨汁有無漏出。根據墨菲定律，凡是可能出錯的事就一定會出錯，越簡單嘅地方大家唔越留意就越容易出事。

(2) 提防抹黑短訊/ 連登風向Post

以前抹黑靠短訊，相信今年大家都會估到，連登嘅風向五毛會傾巢而出。想請大家幫手，當日睇到任何消息都請保持獨立思考，唔好一句說話一個Whatsapp Msg就開一個Post洗版，至於無意義嘅Post屌都唔好屌，直接由佢沉。

3. 確認多次你既選民資格

選民資料網上查閱系統

襯仲有幾日時間，麻煩大家檢查多次，睇清楚自己要去邊度投，幾點去，最好Cap埋Screen作為證據，原因請睇下面既報導。記得做個孝子幫屋企人檢查埋，老一輩未必識上網。

4. 種票風波

以往嘅種票新聞多到quote唔哂，1屋7姓13票，拆咗嘅樓都可以住滿人，我相信呢個問題今年會更嚴重。呢方面我地真係好難查，唯有靠記者朋友幫手。

5. 票站遺失投票箱鎖匙

過住曾發生過票站遺失投票箱鎖匙，票站主任報警，跟住一批黑警到場「包圍點票區」。請所有監票員萬事小心，睇實條鎖匙，今年如果你唔見咗條匙，有人報警嘅後果可能會係無咗好多條人命。

無論結果如何，都希望各位手足唔好灰心。

如果想係短時間內達到一個難以實現嘅目標，咁我地大部分時間都只會覺得焦慮同糾結，有種永遠無辦法完成嘅挫敗感，不如試下set一啲比較細既milestones，達成後體會下當中嘅成功感，比啲鼓勵自己，等自己有動力行落去

煲底相見之日必定會來臨。
Spare no effort, leave no regret.

多謝勇絲

721 831 101 114

早啲去投票

咁都比你都搵到我
P牌仔出長文，預咗無咩人睇。

希望睇到嘅人可以參考下
覺得有用就幫手推，多謝大家

各位手足，關於送林奠去大灣區的partition，尋日激增20000幾人(差不多簽署人數的10%)!，證明大家都好希望將佢舉家永遠封印晌大灣區！

嘅然係咁就唔好停了，跟據早前民意調查有7成人唔妥佢嘅，咁我地嘅目標係咪應該set晌490萬個簽名呢？

小弟英文唔好，如果可以的話，亦希望各手足可以幫手將佢推上國際！

唔使俾錢架，簽完再share就唔使比錢㗎啦。最新消息：今朝22萬9千了！目標：490萬

好有條理 勇絲

咁大段野無人推

大家都要知

【制裁名單】重推香港人權及民主法案Wishlist

推

泛民區議會選舉前快啲做野

麻煩幫手推

早啲起身投票

如果印錯左，可以要求換一張新票，咁我連逐印錯三次次，個票站會唔會冇晒票

push

留名
因為準備寫應對方法

推

俾埋街外人睇下:

呢個網站可以睇埋唔同候選人既背景同相關新聞

區選都係戰線